<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>網棧 on 毛哥EM資訊密技</title><link>https://EM-Tec.github.io/series/%E7%B6%B2%E6%A3%A7/</link><description>Recent content in 網棧 on 毛哥EM資訊密技</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>毛哥EM</copyright><lastBuildDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://EM-Tec.github.io/series/%E7%B6%B2%E6%A3%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>EP.1 什麼是網站？</title><link>https://EM-Tec.github.io/post/webpallet-1/</link><pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://EM-Tec.github.io/post/webpallet-1/</guid><description>
哈囉大家好，我是毛哥EM，歡迎來到網棧。今天我們要來聊聊什麼是網站
相信大家看過Word檔對吧，Word檔是要用Microsoft Word打開的文件，副檔名是.docx
而網頁是一個要透過「瀏覽器」開啟的文件，副檔名通常是.html
讓我們來做一個實驗。請你建立一個文字檔案並輸入一些內容，接著把這個檔案的附檔名改成html（比如說a.html）。雙擊打開之後你看，一個網頁就做好了。沒錯就是這麼簡單。但是如果只有純文字的話實在是太無聊了，因此一個網頁通常會使用多個檔案及不同的程式語言組成。
和Word不一樣的地方是word會把所有的圖片、文字格式設定等資料全部包在一個資料夾並且包裝成一個.docx檔，而網站會把這些檔案們分開存放好讓你可以輕鬆編輯每個項目。
網站架構 一個網頁通常是由HTML、CSS和JavaScript所組成，它們分別有著不同的工作。假設網頁是一個人的話，HTML就是他的骨架，CSS就是他的皮膚和衣服，而JavaScript就是他的大腦。以毛哥EM資訊密技為例，如果把網頁的JavaScript拿掉，就不能使用複製按鈕了，如果把CSS拿掉，整個網頁就會變得很單調且難以閱讀，而如果把HTML拿掉，網頁就會變成一個空白的白紙。而網站中所有的檔案都會放在一個資料夾中，你可以到Github上面查看毛哥EM資訊密技的根目錄，裡面有著許多的檔案，而index.html就是這個網站的首頁。
然而這個資料夾如果只是在你自己的電腦裡別人是無法取得的，因此你需要一個人一直站在一個地方，當有人來想要拿檔案的時候就遞給他，而這個人就叫做「伺服器」。伺服器通常是一台主機（也就是你的電腦），他的工作就是當使用者提出請求 (Request)的時候給予回應 (Response)。記住在網路上無論如何伺服器都會回應你，除了回應檔案以外也會回應一個代碼。比如說200代表成功 (OK)，常見的404代表找不到 (Not Found)，403代表不允許 (Forbidden)。除此之外還有很多很多代碼，基本上大部分你都不希望會看到。你可以在&amp;lt;http.cat&amp;gt;或&amp;lt;http.dog&amp;gt;看看這些代碼代表的意義。
網站是如何傳遞資料的？ 接下來我們來看一下網站是如何傳遞資料的。我喜歡把網路比喻成在寄包裹。今天你想把你的請求傳給伺服器之前，你有幾個東西需要做選擇。
交通工具 首先是你要使用什麼交通工具，不同的交通工具有不同的特性。當我們輸入網址載入網站時使用的交通工具叫做「GET」，我喜歡叫他腳踏車。腳踏車的特點是他很簡單，也可以傳遞資料，但是資料會放在網址中。以Google為例，網址google.com/search?q=毛哥EM就把q=毛哥EM，也就是搜尋毛哥EM的意思傳給Google的伺服器，而Google也把對應的檔案給回傳回來。而且沒錯，回傳的HTML不一定是本來就存在的，也有可能是剛才才建立出來的。網址技術上可以無限量的傳遞資料，就像腳踏車原則上可以無限往上堆東西，但是我們通常在傳一比較大的資料的時候不會這麼做反之我們會選擇使用post這個交通工具，而我喜歡叫他貨車。貨車最棒的地方式是他可以把東西存放在Body，也就是後面的貨櫃。這樣經過的人除非把你的箱子撬開，不然不會知道裡面裝了些什麼。
交通規則 而接下來我們要來選擇的是我們要走哪一條道路。不同的道路有不同的交通規則，而常見的交通規則有HTTP、HTTPS、SSH。我們目前最常見的是HTTPS，他是加密過的HTTP協定，可以確保傳輸過程中你的貨櫃不會被撬開。
送到哪裡? IP、網域、與DNS 經過這一番努力我們已經準備好要出發了，但是我們要送到哪裡呢？網路上的地址叫做IP位址。目前有IPV4還有因為地址不夠用了而被發明有英數混合的IPV6。但是這一大串數字實在太難記了，因此你可以購買一個網域。這個網域就像是臺北市信義區西村里8鄰信義路五段7號太難記了，但台北101就好記很多。因此會一個類似電話簿的東西叫做DNS，他會紀錄所有不同網域對應的IP位址。而當我們輸入網址想要去找伺服器之前我們的瀏覽器都會先去DNS找看看這個網站實際的地址。
DNS是大家都可以建立的。比如說中華電信或是Google都有他們的DNS伺服器可以讓你做使用。
網址的最後通常會有一個.com或.net等等的後綴，這個後綴絕大部分沒有特別規定，但有一些大家的習慣，比如說.com是商業網站，.net是網路服務網站，.org是非營利組織網站等等。
伺服器 就像前面說的，當伺服器收到你的請求時，他會根據你的請求去進行處理，並且把處理結果回傳給你，包括狀態碼和各種資料。由此你可以發現要製作一個網頁不只需要有人設計好看的網頁，還需要有人設計伺服器的邏輯，並且把資料存放在伺服器上。前面編寫我們可以直接看到結果的工程師我們叫做前端工程師，而編寫後面我們看不到的伺服器的工程師我們叫做後端工程師。
我們會先從前端開始學習，因為它比較容易上手，而且可以馬上看到結果。但是你不用擔心，因為現在已經有很多平台幫你架設好後端，你只需要把你的HTML,CSS,JavaScript以及其他檔案上傳到這些平台上，你的網頁就可以部屬了。
我們下禮拜就會開始實作HTML。每週一早上六點，我會在YouTube和各大Podcast平台同步更新。如果你喜歡文字版歡迎到毛哥EM資訊密技閱讀，也歡迎在Instagram和Google新聞追蹤毛哥EM資訊密技。
我是毛哥EM，讓我們下週再見！</description></item><item><title>EP.0 歡迎來到網棧</title><link>https://EM-Tec.github.io/post/webpallet-0/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://EM-Tec.github.io/post/webpallet-0/</guid><description>
EP.0 歡迎來到網棧 哈囉大家好，我是毛哥EM，歡迎來到網棧。這是毛哥EM資訊密技的全新系列，我們將討論各種網頁設計的技術與技巧。
在前面的五集中，我會講解什麼是網頁，並快速帶大家認識HTML、CSS、JavaScript，還有如何架設網站。接下來我深入討論每一個細節，以及如何做出各種效果與功能。
每週一早上六點，我會在YouTube和各大Podcast平台不定時更新。如果你喜歡文字版歡迎到毛哥EM資訊密技閱讀，也歡迎在Instagram和Google新聞追蹤毛哥EM資訊密技。
我是毛哥EM，讓我們下週再見！</description></item></channel></rss>